OsmAnd (OSM Automated Navigation Directions) est une application cartographique et de navigation avec accès aux données libres OpenStreetMap (OSM), à la couverture mondiale de haute qualité. Toutes les données cartographiques peuvent être stockées sur la carte mémoire de votre appareil pour une utilisation hors ligne. OsmAnd fournit un routage GPS, avec guidage visuel et vocal, pour la voiture, le vélo ou le piéton. Toutes les fonctionnalités principales fonctionnent à la fois en mode en ligne et hors ligne (sans connexion Internet).

OsmAnd+ est la version payante de l'application. En l'achetant, vous soutenez le projet, financez le developpement de nouvelles caractéristiques et recevez les dernières mise à jour.

Principales fonctionnalités :
- Navigateur 
- Fonctionne en ligne (rapide) ou hors ligne (sans frais d'itinérance lorsque vous êtes à l'étranger)
- Guidage vocal
- Affichage optionnel des voies de circulation, du nom de rue et de l'estimation de l'heure d'arrivée
- Prise en charge des différentes étapes de l'itinéraire
- Recalcul automatique de l'itinéraire en cours de route
- Recherche de destinations par adresse, par centre d'intérêt (ex : restaurant, hôtel, station service, musée, golf)

Affichage de la carte
- Affichage de votre position et de votre orientation sur la carte
- Alignement optionnel de la carte en fonction de la boussole ou du sens de votre mouvement
- Sauvegarde de vos lieux importants dans les favoris
- Affichage des points d'intérêt (PI) autour de vous
- Affichage des cartes en ligne composées de tuiles spécialisées
- Affichage des vues de satellites (Bing)
- Affichage de couches supplémentaires comme des routes de navigation GPX et des cartes supplémentaires avec une personnalisation de la transparence
- Affichage optionnel des noms de lieux en orthographe anglaise, locale ou phonétique

Utilise les données OpenStreetMap et Wikipedia :
- Information de haute qualité issue des meilleurs projets collaboratifs mondiaux
- Cartes globales d' OpenStreetMap, disponibles par pays ou par région
- Points d'intérêt Wikipedia, super pour le tourisme (non disponible dans la version gratuite)
- Téléchargements gratuits et illimités, directement depuis l'appli (téléchargement limité à 7 fichiers carte dans la version gratuite)
- Cartes toujours actualisées (mise à jour au moins une fois par mois)
- Cartes vectorielles compactes
- Choix entre la carte complète ou uniquement le réseau routier (Ex : Carte complète du Japon, 700 MB ou 200 MB pour le réseau routier uniquement)
- Supporte également les cartes en ligne et la mise en cache des tuiles

Dispositifs de sécurité optionnels
- Permutation automatique jour/nuit
- Affichage des limitations de vitesse avec affichage de l'excès de vitesse- Zoom automatique en fonction de la vitesse de déplacement
- Partage de votre position avec vos amis

Piétons et cyclistes :
- Les cartes comprennent les chemins pour piétons, randonneurs et cyclistes
- Navigation et affichage spécifiques aux piétons et cyclistes
- Affichage optionnel des arrêts de transport public (bus, tram, train) y inclus les noms de ligne
- Enregistrement optionnel du parcours vers un fichier GPX local ou un service en ligne
- Affichage optionnel de la vitesse et de l'altitude
- Affichage optionnel des courbes de niveau et des ombrages de relief (via des greffons additionnels)

Contribuer directement à OSM • Rapporter des bogues dans les données • Mettre à jour les traces GPX directement sur l'application OSM • Ajouter des POIs et les mettre à jour directement sur OSM (ou plus tard si vous êtes hors ligne) • Enregistrement optionnel du trajet en arrière-plan (pendant que l'appareil est en veille) OsmAnd est open-source et en développement actif. Tout le monde peut contribuer à l'application en reportant des bugs, améliorant les traductions ou programmant de nouvelles caractéristiques. Le projet est constamment en amélioration continue à travers toutes ces formes d'interaction entre développeurs et utilis